居屋 2020 (3)

居屋 2020 (3)

『居屋2020』

『白居二2020』）

自己睇申請須知啦屌你老尾
有正體/殘體/英文，都睇唔掂嘅可以驗下智商
---------------------------------------------------------------------

上圖係2019年居屋
---------------------------------------------------------------------

今年2020年
假設受歡迎程度係 3房>2房>1房>開放式
2100個核心長者 已經食晒 3房&2房

綠表及白表申請者的配額比率為 40:60
在選樓期間，每五名 出席選樓申請者的選樓次序依次為
(i)一位綠表申請者
(ii)一位白表申請者
(iii) 一位綠表申請者
(iv)一位白表申請者 以及
(v) 一位白表申請者

「家有長者優先選樓計劃」有 2,100 個單位的配額
白表「非核心家庭申請者」將獲安排於所有白表「其他核心家庭申請者」選樓之後才選樓。
一人申請者700 個單位。
一人申請者會在家庭申請者選樓後，選購餘下任何面積的一個單位。

申請須知 閱讀技巧
白表嘅->睇白表
住緊公屋嘅-> 睇白表 & 綠表 (Both!)

寫住"唔可以"嘅->就係唔可以
寫住"必需"-> 一定要
無寫"不能"-> 可以

睇晒成份野, 就係個玩法

移到民仲有資格抽居屋咩

綠置居現炒賣 業主賺逾倍

單人白表 唔諗住粉嶺 係唔係唔洗抽

新帖留名
皇后山 Plz

繼續留名
今年個post推得好快
上年都係抽左先開始有人推

係

我想知中左個number之後 佢係點分先後 打比如
22, 14, 41, 12, 5
22白核VS 白長14 情況下 係咪一定完左22先 先到14 定
完左白長個限額先 先比白核??
同樣道理 白同綠係分開計定一齊計先後次序
我諗有好多人爬完文都睇唔明

可唔可以用支票

例如抽左波
10 20 30 40
會係
1）遷拆戶
2）綠長10
3）白長10
4）綠長20
5）白長20
直至長者quota用完
6）綠家 10
7）白家10
直至剩單人quota
8) 綠單10
9）白單10

單人想要山麗苑大單位
係咪無可能

你覺得剩返700個賣剩蔗會唔會有大單位？

粉嶺咁撚遠未必有人要既

山麗開放式都多過700個單位
仲要碌完家庭先到單人喎

要前面綠白表家庭選擇買開放式唔買1/2房

慳返250買6合彩

玩白居二算

關於入息問題
假設白單咁好彩抽中兼有得揀樓啦
佢要求係33k入息+85萬資產限額
1:入息唔過ok
2:資產限額係點計?
我9成資產都係股票,應該要點計?
(計買入價定個時個價??)

需要白單9成9唔中,但都係問下

申請須知有寫

咁我去睇睇先

截至某一日結算，呢樣咁detail 就抽到先算

【租置貨尾】房委會收回441間最快年底推 定價低至1.5折「折上折」變公屋戶發達機會
其他地產新聞
21:28 2020/07/15

1/100既機會
抽左先算

填入息同資產, 你地係咪填個約數就算9 數?

有冇今年既受歡迎排序

一定係鑽石山 第一

二&三
我覺得 馬鞍山 應該勝過 火炭
景 地點 附近周邊 配套
距離地鐵 &巴士

尾就唔洗講
皇后山

10/10

我填 真數嘅
但我都覺得 約數係okay

而須知有寫 ，搞珠後 會再發信認真check有機上樓嘅申請人

以我理解(須知無寫清楚)
由9月9 到 當日 都係唔可以過額

所以，如果入息&資產 都有機會過界嘅要小心

想問下有無巴打用過EMSA 馬桶
質素如何

得火炭有三房， 最優先都應該係火炭三房同鑽石山兩房

召集願意入皇后山做開荒牛嘅兄弟

唔好意思
新手想問
呢個表係乜野黎？

老老豆豆個價錢係吸引

住開火炭都覺得火炭個位位真心唔方便, 睇下駿洋入伙d 巴士會唔會多d, 但駿洋行過去都要淋雨, 仲有斜波

老老實實住果度, 唔係揸車都唔知返唔返到工

揸車都要條路唔塞同有位泊先得架

得一條路

揸車最多解決到時間快d，但精神上都係好撚攰

公屋果邊會有個PTT 唔知有冇巴士直出九龍港島

總有d人附近返工
住開果區
貪佢3房

會買

如果住開穗禾應該都慣左唔方便

約數啦，之後佢會再對一次入息，仲有佢要你截至930既數
宜家930啦咩？唔係約數都唔知可以點

已經想像到有都搭到你嘔

大家覺得上年何文田，定係今年鑽石山正d?

有個fd 住軍地d 村屋
dllm 好撚荒蕪

鑽石山

反而啟翔開放式
錦駿開放式
唔知多唔多人買

始終家庭申請
如果一家3-4人都住唔落
最多比新婚夫婦住

點解，除左近地鐵諗唔到有咩好過何文田

仲要何文田落旺角、紅磡都好快

會想住鑽石山
我中左何文田
離黨鐵遠dd
但望維港景 睇你想要景定方便啦

就係近地鐵
極怕熱撚行1分鐘都濕

呢啲白表家庭會食晒

買完出去租, 3年後輕鬆賺50% up

何文田，淨係個名都贏左

如果3人家庭
應該揀山麗2房
定啟翔開放式

兩張單人白表係咪好過白表非核心家庭

今年長者有2100個位
鑽石山夾埋得900幾個單位
長者已經可以掃哂鑽石山...

一房大約幾多尺
其實綠核仲有無機會有鑽石山一房

都要考慮放唔放到問題
皇后山 咁柒遠 ，應該好難甩手

啟翔如果係大 ，變左LUM SUM 好貴
有錢都去買私樓
最好係啟翔 細單位 ，容易轉手 FATFAT

鑽石山比你買到大，按市值 變左LUMP SUM好大
好難走到
你有能力買6,7球樓，都唔會有綠表
就算比你補到地價 ，點解唔買私樓

係，只係佢咁問我照答，長者都係一樣咁揀

應該未必既
錦駿都係地鐵站隔離

同埋綠表通常想換大屋
唔通你有間公屋唔住
住開放式

我預鑽石山有淨架

方便過穗禾苑
咁諗就OK

老老實實，大把舊居屋都係要行十五分鐘，但又可以駁車
九龍有慈雲山秀荗坪藍田果堆
新界唔熟，差唔多的應該有大圍美松苑 粉嶺雍盛苑 大埔宏福苑

管理費都係考慮因素, 應該好貴

1. 380尺
2. 執到鑽石山開放式都可以去還神了

單棟加起大斜坡
今期尚文苑都$4/尺
如果3房火炭 614尺*$4 = $2500管理費
仲要每月供~$19000

自己諗下負唔負擔得到

其實上期居屋d位都幾靚
火炭個位都叫近黨鐵
今期軍地真係遠到癡撚線

有無師兄知上年交過表今年係咪唔洗交>?
同埋假設唔洗交咁,但係要加人數係喺邊加....
打左上去房署問...佢話搵我張表要啲時間......

買果時係唔會諗
買完就知奶野

尚文苑 一邊斜坡 ，伙數少 都4蚊
彩禾苑 三邊斜坡 ，條數MARKUP 上來真係

綠家白家唔係應該由綠長白長用完quota就開始？

，房 委 會資 助 房屋 小 組委 員會 於 2020年2月下旬(文 件編 號
SHC 8/2020)通 過 尚 文苑 業 主支 付 的建 議每 月 管理 費，每個 住宅 單 位每
月介 乎1,163元 至1,876元 。

貴到ON9

你睇過聽過啲咩 令你覺得要再交過份表？

係 所以我咪話 直至長者quota 用完 咪綠家白家

白家白單真係慘

因為我唔肯定上年好似講過唔中的話2020年會廷續落去唔洗交表....但係我搵左成日房署網都無講呢件事....所以就打上去問....跟住佢地都唔知......

有d 咁既事

居二真係有價有市，

自己睇下東x 苑個堆，未補價都八球野

好似白居二先係 新居屋要再交

兩年嘅須知我都睇過
無提過依樣野

加上一般常人理解
都係『居屋2020』
『居屋2019』

最貴嗰間都只係賣489萬, 平過對面啲私樓一半有多, 點會難轉手

奉勸大家搵hr 填定張薪金證明
好多人交唔到呢張比人dq
D hr成日拖
你抽到波一個星期房署就會叫你交文件

成撚日有人問資產點算，究竟係咪弱智？
直接申請弱智人士宿舍啦屌

無屋的人永遠無屋，有屋嘅人就去換屋

佢6折賣比你 ，遇你正價 係萬3,4一呎
你會咁ON9 原價賣比人?
照番市價轉手賣比白居二 ， 都6,7球起跳

綠長白長仆街死啦

其實而家唔洗補地價賣都大把人接貨
Mark高2-3球都fatfat

所以買番來都要預轉到手
好似港島D 居屋 長期 有市，太古上到千萬都有人接

你皇后山 諗住 二百買番來 ，MARKUP 兩球 放比下手
真係發夢

隔離采頤有辨你睇, 未補都貴到飛天, 一樣大把成交,
啟翔4球幾買, 幾年後放6,7球, 大撚把人搶住要

唔洗 抽中先加

但你講嘅鑽石山唔會無市
市區樓一定有market

其實最貴嗰間三房都係只賣465萬,
仲平過大西北山旮旯賣緊嗰啲開放式/一房, 仲想點
咁樣都負擔唔到既話, 真係唔應該入紙

咁又唔係ge ，本身就係買唔起私樓先抽居，就係負擔到居部份單位負擔唔到私，又唔可以話負擔唔到就唔應該入紙

如果係鑽石山開放式對比錦駿苑一，二房

睇間屋要住幾多人啦

本身買唔起私樓三房, 轉買居屋三房係可以理解既,
但係本身連開放式私樓都買唔起, 就唔好學人買居屋三房, 揀返一房算啦

錦駿啦 交通又唔係差

張薪金證明preset 左填2-7月, 但須知話要填4-9月
好心就改埋張form 佢啦

第日沙中線通埋
直出中環！ 返工正 比心機供樓

家庭申請起碼3人啦

私樓都係差不多價
4蚊尺

白長係咪一定要老豆老母?
我有個親戚過左60 係咪都可以加佢名2個人黎抽白長?

係街搵個執紙皮阿婆都可以

所以上期有長者隊揀開放式同一房

提提你，係東鐵直出
所以揀火炭有SO

照咁講 白長完左綠長未完 都要等埋綠長完左先到 白核綠核 定白核可以行先???

一定完哂兩邊綠白表先到下一批申請組別
唔會有機會係白核前過綠長揀樓

綠表及白表申請者的配額比率為 40:60
在選樓期間，每五名 出席選樓申請者的選樓次序依次為
(i)一位綠表申請者
(ii)一位白表申請者
(iii) 一位綠表申請者
(iv)一位白表申請者 以及
(v) 一位白表申請者

跟上面次序 輪哂2100個家有長者就到核心家庭

講多一樣野
房署係用到場人數黎分6:4，而唔係叫的人數

假設房署一日做100個單位
理論上佢係叫60白40綠
但事實上綠表可能得50%出席率
咁房署係會叫60白80綠﹛黎盡量得出揀樓人數64比

當然初期出席率差唔多的話，房署都唔會特別叫多D綠表
但當去到得一房的時候，綠長有7-8成唔去的話
房署就叫會多D綠表去揀樓

白表非核=唔洗抽

死左都報得
到時簽紙搵神婆上身就ok

冇辦法 過咗入息

白非核=0%機會
要前面白家100粒波輪完大米先到你
數字上已無可能

原來6:4係指到場人數
咁d綠表唔買
最後購買會唔會變左7:3
定最尾只搵綠表揀樓

今年多單位 搏下皇后山納米樓

廢老好搶手，要早d搵定，聽講有人直頭比錢當請佢一齊入表

唔洗諗 白核一定無機會
你想送錢比政府 唔好怪當初無人提你

白非核*

最後會叫幾千個綠表去揀樓
如果賣哂，會早半日至一日SMS通知，叫你唔洗去

焗d綠表買哂一房為止

今次重衰撚過19年 佢今次同叫白單唔好入紙有咩分別

利申:19年白單第二組

如果一心想買皇后山就可以入

一次衰撚過一次

個邊可以直入新屋嶺

慳返250買6合彩好過啦

高幾年梅窩先係最正

咁即係綠表有着數定白表有着數？如果叫多d綠表咁咪佢哋可以揀樓嘅次序高咗即係原本聽日先揀但叫多左人變咗今日已經可以去簡

想問2019抽中冇揀樓係咪2020要再入過表

白表著數
我上年白長為例 因為白表dq多
你次序係500
分分中同綠表次序300既一齊揀 前好多

咁又唔好咁講，1舊屎2舊屎

唔好傻啦， 白非核係一定冇機會抽， 如果你白單都過左入息， 咁其實你冇得玩新居屋

睇清楚遊戲玩法先啦， 白非核的機會係零， 唔係誇張， 係真係零

你白非核最多只能抽白居二

皇后山納米
又遠又細

市區咁多公屋
居屋就西地方

想刷人數

人地唔志在果二百幾蚊鍾意送俾政府，你由得佢啦

當然要再入
抽中咁犀利

唔好咁大聲啦，我用廿蚊響深水埗叫左廿個丫婆同我一齊申請

啱啱單人申請左 見佢話要準備文件 依家翻緊兼職 要有咩證明文件？冇收過強積金供款額個啲？ 仲有股票行息要有咩證明 ？ 股票資產要點樣證明？ 上網搵左話要六個月，即係要有4-9月嘅銀行結單同 ？股票個到用網上銀行買，都無出結單同我講翻個資產總值！ 求解答

嚴格d講，1~100都係叫抽中，只係排前同排後既分別
如果淨計有收到 揀樓信既，綠表好後既no.都收到，問題係揀唔揀得落手

哇，中咗仲唔fatfat，但廿蚊，做爛市喎

白單冇機嫁喇

須知有寫

居屋都玩開放式,屌你老母

瞓左幾多年?

東涌

咁兼職係當無固定月薪人士？ 我做左大概一年但無花紅 雙糧 咁點計 好複雜

算唔算有永久海景？

以我理解，係
even填完海都係

抽中先算啦
居屋根本難中過六合彩

]

東涌新居屋 左下角紅圈位
依家嘅東環隔離
再旁邊就係 喜來登酒店[/q

抽中第一粒波先諗啦你老味

個景正wo底層都海景留返張綠表抽唔到玩埋下年

呢類抽到真係家山發，就算綠長都要頭珠
一個唔好彩剩內園樓景就真係.....

單人基本上唔駛抽

山麗開放式 間2房Gogogo

果個位偏僻到暈

粉嶺...

係得420個有280個係綠單的

2019 居屋揀樓懶人包 (含詳細排位分析)

綠核有冇機會抽到鑽石山？
或者有冇機會抽到馬鞍山兩房？

無

鑽石山開放式~

好好笑遮住咗後面私樓個景

斷估唔會有綠單會要皇后山掛

＃90

百份之一機會都好過六合彩啦

咩百份之一機會?

係0呀 !!

第一樣野，唔係搞100個號碼=百份之一
一個號碼都有N咁多申請人係度

第二樣野，就係白非核係用制度鎖死，冇可能揀樓。
因為條隊係要全部核心家庭揀晒先到非核心，
核心家庭白表一定會買得晒所有出售居屋，所以白非核永遠都係0

小弟一家四口，第一次申請，如果同兩老一齊白核申請，抽中落我名買，想知佢地可唔可以即刻除名，因為租緊果到要三個人頭冇物業冇地方住（非公屋非居屋，唔計資助房屋）🙏🏻🙏🏻

申請須知有一段：
刪除戶籍 － 除因結婚或獲准享有僱主提供的房屋福利外，屬於二人家庭的關鍵成員（註四）只有在購買該單位兩年後（以簽訂轉讓契據的日期起計）才會獲准刪除戶籍。

咁買六合彩好d真係

你用個腦諗下
你地咁樣填表填申請人會係邊個
就知道答案啦

睇啲唔睇啲
又要貪心的小狗

須知第4段

第四段唔係講長者咩？兩老未係長者，純係普通家庭申請，我見上面果段講二人家庭的關鍵成員，我唔sure 我個case 兩老係咪都係關鍵成員姐，上面巴打意思似係都計關鍵成員

想問問各位巴打，求屌得細力d。如果我用老母家有長者抽，假設抽到後係咪層樓個名得佢而無我？定係兩個人名？如果到時想賣，係咪要雙方決定？

我建議當你想賣個時，睇下可以點樣你老母

兩個都有名，係，因為防止有啲不孝子用左名買咗居屋就唔要老母

家庭=兩公婆結婚

咁你估下除唔除你兩老個名

上網交完表先發現計漏咗一份價值一萬蚊多啲嘅儲蓄保險
然後每月收入嗰度又計漏咗百零蚊
雖然有排都未超過佢嘅上限，但係咪照樣交份資料更改表格求個安心好呢

見有啲人就咁填個約數就算
我Submit嗰時計到幾乎想將毫子都填埋落去

抽到揀完樓會再check，到時先交proof

唔得啦，我一個人入息過左🤦🏻‍♂️

唔過ceiling就得啦
Ceiling以下差一萬幾千 唔通告你交表呃佢咩

覺得難過中六合彩只係你唔識抽

你老豆呢

你接受到2020白長》綠長上樓機會率800%就得

就算抽中同一number 白長都會優先好多買樓

但白長咪要比銀行過壓測？

Sor 重新睇咗一次 原來唔使 但要比多5%首期

咁白長如果抽中咗之後 係咪還番間公屋就得

粉嶺上水一樣有公屋，同區換樓有咩問題？

無，不過同區可能交通仲好d 要拎錢換皇后山開放式本人非常欣賞

梅窩
大澳 都有人買 ，賣得晒
太睇少香港人上樓嘅決心

n年前 將軍澳 乜柒都無 咪又得賣晒

幾十萬人排實點都賣得哂ge

單人白表係咪慳番啖氣好啲

環境幾好
係距離地鐵站遠少少

裕雅苑（英語：Yu Nga Court）是香港房屋委員會的居屋屋苑之一，亦是東涌新市鎮第三個落成的居屋屋苑，位於新界離島區東涌迎康街，鄰近東環、昇薈及映灣園等私人住宅，而周邊亦正進行東涌東填海工程。屋苑預計於2021年完工，由房屋署總建築師（五）設計[1]，並由精進建築有限公司承建。
屋宇共設6座（早期方案為8幢），提供約3,300伙居屋單位。受香港國際機場高度限制圈及規劃所限，所有樓宇僅高31層（住宅樓層為30層），較其他同款樓宇的39-41層標準減少八至十層，亦是自1998年啟德機場關閉後，全港首個受機場高度限制影響的公營房屋項目（對上一個是1997年落成的白田邨澤田、富田及潤田樓，亦是全港最後一批和諧1A及3B型大廈）。
裕雅苑所有樓宇預計於2021年9月完工[3]。

馬鞍山呢

兩房=長者先有

屌 綠長抽左幾年都抽唔中

你唔中咩野先?

綠置居2019 去到50號珠都有得揀樓喎

仲早過今期馬鞍山同鑽石山

其實個位好麻麻 旁邊又醫院又油站
管理費應該唔平 近山邊
又係大嶼山公路尾

之後會有東涌東站，唔知近唔近

邊到有醫院油站
你應該撈亂裕泰苑

東涌新居屋 左下角紅圈位
依家嘅東環隔離
再旁邊就係 喜來登酒店

[menber]我都係會揀山麗[/member]

有公屋又點用白表呀

粉嶺上水啲屋邨有邊條邨僻得過皇后山

on9,係公平情況下咁抽唔中都仲有得怨

綠長申請人又少d,配額又多d,揀樓又揀先，抽唔中係應份啦屌

我都諗咗好耐

講話公屋戶主可以全家用白表申請既有冇人真係試過得？

其實睇須知係無話唔得
連買左租置十年內都可以入白表啦

沙頭角邨

邊個話綠長申請人少啲
配額上年係50:50 今年40:60 點都白長有優勢啲喎

只可以話有長者的確係屈機好多

但都冇話得建議都係問清楚，可能佢最後都會內部將呢類既轉返做綠長，利申9up

呢個post有巴打講過佢係有公屋但用白長成功買到居屋

利申 睇哂須知之後又覺得真係無衝突
綠表唔洗審查入息資產 白表係要
假設唔過要求 其實交白表係無問題
中左還返公屋就可以

其實應該係屌政府，唔係屌申請者

好明顯依啲就係開心位

仲有個位係 居屋 & 白居二
居屋有分核心/非核心/單人
白居二就

睇來大家都有睇德仔🤣有問題打27128000 啦😆🤟

但職員都係烏烏下
最好緊係自己睇一次先

公屋戶主子女
用白表申請,中左先除名,
綠表就全家除
唔係咁咩?
有無錯?

獨居老人家嘅case
唔幫d子孫買嘅話
死咗間公屋就要交俾房處

預左還公屋的前題下

公屋戶最大機率係
1. 父母入白長
2. 仔女入白單
中左白單 > 留公屋，仔女住新居屋
中左白長 > 還公屋成家住新居屋
中左白單及白長 > 還公屋，住兩間新居屋 (唔肯定，理論上得)

中左可以過戶主，而唔洗還公屋果D都市傳說就自己問職員

另外上面都有人提過，白表中左要一年內還公屋
今期馬鑽要2023先入伙，變相你要係出面租一排樓先可以搬新樓

咁應該未至於咁誇張
始終都係唔近鐵嘅東涌樓
2019啲綠長寧願買長沙灣困樓景
都唔揀將軍澳/馬鞍山海景
出年連埋石門賣嘅話 個個實狗衝石門先

用到
還屋就得

我試過得
唔信就1823

中左一定要還
冇得轉戶主 除非長者唔係戶主
綠長可以用白長

想請教下如果兩個人名（A 同 B)去抽 假設抽中 之後B除名 B之後仲有冇得抽居屋

留名

睇A同B個關係
父子的話，子除左名可以抽居屋/拎其他福利

兄弟姊妹呢

白非核都唔會抽到，冇討論價值。

唔比綠表?

可以，但要兩年過冷河先得除非同人結婚

單人綠表有無機會1/2房單位？
同埋開放式最大呎數係幾多？

冇
單人只有開放式
280呎左右(實呎)

內籠地板面積再85折

想問如果我阿婆有一間公屋
我住緊另一間公屋（非業主）
我可唔可以用阿婆張綠表
加我入去做家庭成員咁抽

你要做左轉戶籍先可以同你婆抽
否則你婆就算>65都係單人綠表

但轉戶籍應該係困難的，請自行去問屋村辦事處

綠表想交公屋換樓不如諗綠置居, 個競爭好似細好多, 不過無大單位。

想問吓點解交咗表交埋錢有轉賬紀錄
都收唔到email
應該點做

白單 要訓天橋底

可唔可以綠長抽、但只有長者做業主、我比錢買比錢供-因為遲d我想買多層樓想比少d稅

可以

我諗佢地個分別應該係綠長中可以拎匙後先還屋

白長就要一年內還屋

唔係太清楚

白長幾時還屋 唔方便講太多
有好多因素可以影響到還屋時間
但要交市值租金 大約兩倍租

緊係綠置居 普通居屋都照抽

唔可以
因為冇可能轉得切
你轉入阿婆果邊 一定係你要照顧你阿婆
前題係你阿婆所有仔女死晒
你先有資格照顧佢

我想問交完網上申請表後，有咩程序？
點知自己個笠巴？

申請編號最後兩個數字就係你個波number

我爸爸係長者，我想請問我+爸爸名抽白長，同全家人（計埋媽媽+兄弟姊妹）抽既機會率係咪一樣？

唔一樣 因為阿爸阿媽唔可以分開

白居二 2人申請係唔係要落埋佢個名層樓

兄弟姊妹 抽兩人唔會抽中？

白單申請咗好似好on9

白非核，就算你第一波第一張表都冇揀樓機會。

上期都未賣曬
有排都未知黎緊有乜
觀望下先

不明白，在哪裡？

咁低機會率，咪同單人差唔多

錯，你睇左遊戲規則先

白單都比白非核好
白單第一波第一張表係100%有機會揀樓

你白表 會有個w1234567 既數字 67就係你個波
綠表就係g1234567

睇你接唔接受到皇后山

抽中就唔on9

利申：上期白單幸運兒

買到幾大？

個數字係邊度睇到？

都係開放式

我唔明白呀

開唔到

第二封附有申請編號的申請確認電郵會於房委會確認收到申請費後發出。

9.如在網上遞交申請表，申請者怎知道是否已經成功申請?申請者成功遞交網上申請及付款後，會分別收到兩封電郵。第一封為付款確認電郵(一般會在完成付款後一天內收到)，而第二封附有申請編號的申請確認電郵會於房委會確認收到申請費後發出。居住於房委會轄下公共屋邨或房協轄下出租屋邨的居屋綠表申請者，他們所屬屋邨辦事處職員將會在收到電子申請表後聯絡申請者，核實他們的住戶資料。綠表申請者及所有年滿18歲或以上的家庭成員亦須簽署一份由有關屋邨辦事處備妥的申請表格文本，並交回有關屋邨辦事處，以作跟進處理。房委會收到簽妥的申請表後將會以電郵通知申請者其獲編配的申請編號。10.為什麼我收不到付費確認電郵？如申請者於網上申請完成付款後，系統未有出現成功付款的畫面，申請者可先查詢其信用卡公司是否成功付款。如信用卡公司未能確認有關付款，申請者可於30分鐘後致電房委會銷售及白居二熱線2712 8000（由1823代為接聽）並按指示輸入身份證號碼查詢其付款情況。如未能查獲付款紀錄，其申請將視為無效，申請者應再次遞交申請。如信用卡公司已確認付款，但系統未有其紀錄，請聯絡房委會銷售及白居二熱線2712 8000（由1823代為接聽）。付費確認電郵一般會在完成付款後一天內收到，可稍後再檢查電子郵箱，檢查電郵是否被放到電子郵箱中的垃圾郵件。11.為什麼我收不到附有申請編號的確認電郵？申請確認電郵一般會在遞交申請及付款後兩天內收到，可稍後再檢查，並確認電郵是否被放到電子郵箱中的垃圾郵件。如兩天後仍未收到該電郵，請聯絡房委會銷售及白居二熱線2712 8000（由1823代為接聽）。居住於房委會轄下公共屋邨或房協轄下出租屋邨的居屋綠表申請者，他們所屬屋邨辦事處職員將會在收到電子申請表後聯絡申請者，核實他們的住戶資料。綠表申請者及所有年滿18歲或以上的家庭成員亦須簽署一份由有關屋邨辦事處備妥的申請表格文本，並交回有關屋邨辦事處，以作跟進處理。房委會收到簽妥的申請表後將會以電郵通知申請者其獲編配的申請編號。

早兩日交左表，有無人知綠表幾時會收到信

弱智咁
瓜瓜嘈

Sorry

250$真係收平左
2500$班懶撚就唔會瓜瓜叫

分開2張白單啦

綠表要去簽左名先
定你係已經簽完名？

火炭果道離火車站差唔多半個鐘路程

即場交左比屋邨辦事處

67就係你個波

其實買得火炭 就要承認佢根本唔係鐵路盤 所以要當佢轉多程車既盤咁個心理就好d 沙田站坐多12-13分鐘巴士 火炭站坐多5分鐘車咁 好似大圍美田邨個邊2棟居屋咁 不過管理費都係一個大問題 早幾頁有巴打計過買最大個個要2千幾管理費

點解居屋都咁貴管理費

因為特登起係D斜坡度，回收返你班低級中層既資金

幾多呎，間唔間到一房？

買到幾樓左右？係咪得返1-2樓選擇？

294，都叫間到

我白單唔喺正選，都叫後補，但都有中高層揀，1-2樓喺綠單多，基本上白單好少超低層，熱門屋苑另計

居屋印花稅點計

條式係有少少特別，你折後買入價乘以大約1.15-1.2(房署提供)，就係你嘅印花稅估值，咁之後再跟番印花稅嗰表睇翻你要交幾多稅啦我細單位就大約40K左右

之前開放式單位，我淨係比$100印花稅

頭先上網睇話用市值未折前計，過$200萬以上都係3%
咁嘅話好多未折都$5，6百萬，咪差唔多要成1x~2x萬印花稅

如果我而家同父母一齊排白長，之後結婚加老公名，再將父母除名得唔得？之後會唔會再睇我同老公嘅入息同資產

冇野了，原來冇得除名

因為長者唔行得多 自己揀多數低層

有咩好

機場燥音24x7...

仲心大心細緊用偷雞用白長好定乖乖地入返綠長好

點解覺得入白長係偷雞

留意返如果選舉用白長 ，就要做入息同資產審查

我都係咁睇到, 成15萬稅好利害下~

your name

白單後補即係>250啦
都仲有中高層? 睇黎係火炭居民

抽到先算啦

仲諗埋抽唔抽，得鑽石山同馬鞍山會揀，又無廢老

抽乜鬼，個核心都係排隊game，點都排唔到仲比錢黎做乜

執雞~

如前面有核心買完之後撻訂，你排第一走去執

熱門地區?

白表單人
希望可以中到鑽石山 幾年後賺一筆

單人都99%皇后山

睇清楚遊戲點玩未
聽過有朋友ff用白單抽中鑽石山2房

Thx巴打！唉我係驚我老母會賣層樓姐

唔使補地價?

知唔知咩叫白居二

似曲到圓

好多白單講到中硬咁講到有得簡要一房點都唔要開放式睇黎未驚歷個居屋的洗禮

麗翠之前同一個單位撻訂2次，唔係冇機會，撻完訂到你果日再買
機率0.00000001

今次抽居屋就突然咁多孝順仔女孫

岩架啦，到時有結果就知有幾難抽 少過0.5%

玩白居二個D中可買公屋會唔會要

新居屋6折出售 鑽石山500呎單位賣489萬

自己搵廿年樓居屋

貴到傻

唔自爆啦，上期豬頭骨得兩度

100%

皇后山會唔會大把買?

如果將軍澳都ok 啦

上期位置嚟講喺近幾年最好，雖然地方就細啲，不過自己短期都唔會買到私樓，居屋喺一個唔錯嘅選擇

上期係核心家庭同單人最後一根稻草
相信之後都係1個市區盤加3個豬頭骨
變相核心單人係九成冇市區樓買

龍蟠苑仲貴過睇場丸

根本白居2 揾笨

白居2=8折買原值市價6折嘅樓

=送錢人地用6折買既樓

參與下，增加曝光率

你就係67

覺醒了

有樣野想問下
2. 資產淨值

申請者及所有家庭成員（包括未滿 18 歲者）須填報在 2020 年 9 月 9 日所擁有的各類資產淨值(包括在香港及香港以外地區的資產)

姐係所有資產係計到9月9號當日總值幾多?因為我本身無諗住apply 因為我知我過左資產, 但早2日賭錢輸左好多輸到個資產唔夠1.7M

eg:2公婆去apply, 我地9月9號個日計,資產有2M, 當我今日過大海輸左50萬,姐係資產我而家得1.5M 咁我姐係合唔合資格apply?

我諗住白單新居屋，
同埋家姐白居二家庭，咁好嗎？

同問，可否一人業主

完全冇？

係，請爬文。

白居二冇份核唔核心？

以我所知公屋係得呀媽業主，可否抽呀爸個名黎同我做白表核心家庭？

冇，上YOUTUBE睇德仔啦

老豆老母離左婚？

不是就唔能夠？

屌你老母班廢老玩撚哂啦

寫得咁清楚9月9日
你係咪弱智？你唔係唔識中文咁簡單喎師兄

你都係想我哋答俾你得比你開心吓姐

冇架啦，因為你地have no stake in this society

應該可以

問問個申請編號，
申請編號（「居屋2020」）（白表）（用於攪珠用途） W0024587

我係家庭去抽，點解唔係WF開頭？
反而白居易個編號就係WF開頭。

同你一樣
屋企入四張表都係咁

$150萬既意思係

咁如果買粉嶺最細單位係咪都係咁計？ 因為見到話首次置業如果物業唔過2百萬，係咪唔洗交咁多

樓上有巴打分享過，市值唔過200萬既，印花稅只要幾百蚊

其實長者或者核心嗰啲抽中咗諗住點？
又冇得除名 如果結婚即係要買過第間
一係就偷雞踢走兩老
唔通一齊住咩

仲有就係過三年賣咗佢再買私樓

有能力開多間的話
就唔會一開始供間新居屋咁吃力
所以最後都係一齊住架啦

其實都係死局嚟
一齊住真係不了
綠嘅話好似乖乖哋住公屋仲好

所以根本係反智
政府嘅痴
亦都引左好多人轉移資產鋪路

資產比個仔，兩老入表抽

仲忽忽多左孝子賢孫
大家可能無睇條款
其實房委 有權上門chk 居屋嘅住户情況
到時發現個老人家唔見左就好笑

白表個收入係填7 月定9月？
份guide上面寫9月，但下面就話填7月...

其實你都打埋答案出黎

想問白表加個非核心家庭成員去抽，萬一中左 日後個非核心成員係咪冇得自己再去抽居屋？

係咪非近親都得？

睇清楚申請須知咩叫家庭成員先啦
頭幾頁就有寫

求其喺街搵個路人都可以

手持白表有西屌既日子到啦

白非核都唔會收到，都話就算係第一個波第一張表都冇得揀樓
你既擔心係多餘

未婚妻同婆婆一齊租住公屋，父母健在但離咗婚，唔係一齊住。
想問我可唔可以同未婚妻一齊用綠表抽居屋？
希望抽到4人單位。

定係要份開2條隊抽
1. 綠表（未婚妻+婆婆）
2. 白表（自己單人）

抽到會同婆婆一齊住。

綠表：寫哂所有家庭成員

想問下
我同呀媽住緊公屋
如果我宜家申請白表
一定要填晒兩個人？
可唔可以淨係填我自己，單人咁
因為怕影響到間公屋
定其實有冇影響

須知有寫 可唔可以

你都識講未婚
點會可以同佢一張表

如你老母係戶主
你自己白單
自己淨入一份表

ii) 非核心家庭
(3)祖父／祖母／祖父母（或外祖父／外祖母／外祖父母）與孫（或外孫）；及
(4)其他親屬。

上述第(3)類的非核心家庭，但若能提供文件證明孫／外孫的父母均已去世，或如祖父母（或外祖父母）均同時名列於申請表內，而祖父／祖母（或外祖父／外祖母）為申請者，則可視作核心家庭。

為左間居屋
一係忽然做孝子
一係想自己老豆老母死

間公屋係咪得你未婚妻同佢婆婆？我意思係個名 要證明到係你未婚妻照顧緊佢婆婆

係就可以 唔係就唔得

入綠長 名就你未婚妻同佢婆婆得啦 你係多餘 唔係人多機會就大

如果我老豆過六十五，得老豆老母兩個名，其實係咪排長者隊，因之前抽過一次，佢都無得㨂樓

綠表家庭申請

請問申請表上所有的人

必須是租約上所有的人嗎？

當然
抽中還公屋

【居屋2020】入表資產點計?外地有樓又得?賣左私樓又抽得?— 新手糸列 ︳啟翔苑 ︳錦駿苑 ︳居屋單位供應 ︳彩禾苑 ︳居屋2020入息資產限額 ︳白居二2020 ︳租置計劃︳居屋申請2020

睇須知丫大佬
唔好咁懶， thx

完全一樣

雙線交通，有大商場，何文田冇
太子道龍翔道兩條主幹道，只要忍到嘈就冇問題
利申忍到，抽到一定狗衝

廢老死全家

如果揀樓因素次序你地會點排?
大細 地理位置 配套 環境 景觀 樓層 之類

地理同配套一撚定鑽石山先，不接受反駁
環境嘅話如果要靜，就含淚蝗后山同火炭
大細同樓層唔貪心了，抽中有得揀已經要還神

我綠表家庭無廢老得兩公婆抽打定輸數如果有得簡得返要馬鞍山開放式定皇后山一房好？

皇后山開放式我就留比人等下年算

唔生嘅話緊係mos開放式再間一房
生嘅話就要考慮一下點算蝗后山交通西，但mos間房都有問題

可以唔填曬
係你嘅選擇同自由

留番係公屋算
屎味嘅朱古力同朱古力味嘅屎
點揀得落手

Mos 開放式係咪講緊280呎果d?
真係間多一間都難
仲有機會要硬食個露台
綠表本身住緊邊度公屋先

兆康同一則款單位就係想食個露台最好係一房露台房

有冇售樓書喺手？
如果係2號單位嘅話，跟住浴室塊牆間一間房，如果想要兩房，就犧牲廳嘅窗，間多一間

睇左最壞打算可能忍痛皇后山一房算，一黎驚下次抽唔到二黎280呎真係麻麻已經住緊廚房好細唔係好夠用只係比宜家方便左近兩老屋企左

點都好，抽到先再算啦

你岩個機率咁低

綠表家庭唔算低啦

睇返係咪c 座2號單位個則?
好似得c 座先有呢種單位
計返係咪總共有114個開放式單位?

五座嘅2號單位都一樣架喎

你講呢個?

綠表就搏綠置居啦，駛鬼居屋

綠置居長者隊已經掃曬一房簡條撚

多個機會姐 ching

上期綠置d 單位真係細到狗也不屌

都375 呎wor

當我冇講過

想問下你綠表同白表可唔可以同時申請？
即係 公屋户主a 抽綠表 家庭成員有b c
家庭成員B抽白表

唔可以
綠或白

咁可唔可以
公屋户主a抽綠表，唔填家庭成員b，只填家庭成員c
家庭成員b同丈夫白表？

定係一定要除左家庭成員b個名先得？

入得綠表就一定要填哂所有家庭成員姓名
你一係淨入一份家庭成員b+丈夫既白表
同埋唔洗除名 亦唔好除名

可唔可以呢一刻我唔填綠表家庭成員
中左先係公屋除名？

入綠表就一定要填哂所有家庭成員
不嬲都係中左先除名

Thx

想問綠表抽中係未唔洗壓力測試， 老婆啱啱失業...

前2日上網填完表，收到個email 話comfrim 我信用卡已比左錢，個email仲有個mime-attachment ，有無人知咩黎，開唔到個file,打去個hotline又無人聽
同埋黎緊d 抽獎Number係會寄信比我定email比我？好驚miss左

睇左好耐 直接想問 長者綠表單人 加我自己白表單人
係咪唯一參與到呢個遊戲既玩法 定係我用白表非核心 睇到你地答增加曝光率 係咪參加下

請參閱
hos 2020 , 網上申請 常見問題

睇到你話用白非核就知你唔係睇左好耐啦

排名 白長 綠長 之後志在參與

Why not both
兩手準備

1月搞珠，3月結婚
抽唔抽白單好，驚抽中左到時審查已經唔係單身
雖然白單都幾諗多左

錯，一齊 用白長

祖父母應該用唔到白長？

自己睇須知。

有咩問題

佢開放式嘅話，生仔點樣間到房？
唔通自己有房仔仔冇房或者調轉？定係好似啲奇則咁間到不倫不類

公屋300尺計返實尺可能有330尺
已經比280尺開放式間多間房

實400尺
公屋係可用面積唔計牆
居屋係實用計埋牆

有400咁多?

冇400都380
你對比返居屋一房就知

最新申請數係幾多？

個升降地台好難清潔
得個樣
玩得幾年

見好多 新居屋 裝修都係咁玩
無計, 一間房住三四個人
仲要其實真係無乜位放儲物
放左大櫃 就無左書枱位

其實最好就唔要個梳化
(我屋企就係無左梳化 & 電視機 & 櫃) 慳好多位

如果單身 一人申請，唔理係咪地方偏遠山卡啦，唔理單位有幾細
難唔難中

電視 唔打機真係冇咩用
我一開頭都諗住咁整個升降地台 當間房
但上網睇完都幾伏
好易壞又難清潔就放棄左

D人成日屌開門見廁
其實將廁所門改成對廳 好似舊和諧式咁仲撚伏
電視機位仲難放左

十萬份之一

上年
16萬單人 250單位
今年700個單人配額單位, 白表有60% =420個
假設都係16萬人入表=0.002625=0.26%

就算極偏遠位置都無得剩既咩

無因為香港居住問題太嚴重，遠到沙頭角我相信都會搶爆

綠表家庭上年得萬七咁少今年仲要經濟差咗單位多咗位置差左

我都覺
今年(連登)氣氛真係麻麻
唔知出邊點

一來唔少都驚失業上唔到會
二來話就話禁售，但都驚樓價跌
港豬本性

一人單位好撚細啊ON9

其實開門對廁有咩問題，睇d介紹講到係好差既設計

人哋話風水唔好我就反而冇咩所謂

窮先要買居屋
而開門見廁 夠實用
但班人就覺得風水唔好
靚就真係唔靚
但實用度就最高

老豆老母訓地台 個仔訓上格床

不如索性c字櫃間房好過

廁所門都係常關，真係無所謂

同我朋友裝修一樣

睇留言大家要求都好高下

請問deadline前結婚通知書係咪冇用，一定要簽完紙拎到結婚證書先得?

須知有寫丫ching

想問以單人身份中白居二
張表係咪可以買所有可出售居屋？
間屋可以加女朋友名一齊供？

白居二 申請須知
point 14

係

單人中左白居二你買3房都得

使咩迫開放式

所以20年樓既居屋係有溢價就係咁解~~~

本身我同阿爸阿媽公屋一齊住

結左婚搬左去老婆公屋住

之後諗住用老婆間公屋綠表抽居屋 但又要申報家長成員資料，包括配偶

咁嘅情況係咪要係我舊屋除名之後再係老婆個屋加名先得？

問題係政府只包30年按揭 如果買樓齡超過25年嘅 首期會比好多

【居屋2020】新居屋網上申請突破10萬份 超額逾13倍
居屋2020的4大新居屋屋苑包括鑽石山啟翔苑及馬鞍山錦駿苑等，共提供逾7,000伙單位，於9月10日起接受申請，房委會指截至今日﹙22日﹚下午5時，網上申請已經收到逾10萬份申請。

房委會表示，在網上申請方面，累計收到約10.2萬份居屋申請，暫超額逾13倍，另收5.6萬份白居二申請。樂富的香港房屋委員會客務中心累計收到約共8,000份居屋或白居二申請表。

另外，房委會累計派出約共5萬份申請表，當中約1.1萬份是綠表和3.9萬份是白表。

咁既走勢，埋單最多都係20萬份表，比前兩次都有30萬份表， 少咗3分1

如果綠表抽，收到申請表要簽
但家庭成員中有一人不在香港
有無得搞

無得搞

今年咁既地方，都好難揀得落手

居屋無港島，如果想要港島1，23號個隻都買得個都係兩球我住開新界就無咩興趣

如抽中第1次頭號碼，點再分個次序，上年有同事單人第1個號碼都是沒通知。

寄俾佢簽

抽完珠
第二日會有份全部申請者的先後次序的pdf放上網比你自己查
有果個次序編號後，你第幾粒珠已經唔重要

同老母抽白表但唔考慮粉嶺，係咪都可以慳返兩舊水

老母過60就鑽石山都有你份
未過就有機火炭既

老豆呢

死左定離婚

離左婚 其實都唔知老母肯唔肯同我聯名買，仲未問佢，驚佢覺得我買樓好on9

Thanks 婆婆仲健在但佢個名落左居屋，老母先五十幾

建議等60

一人綠表可以揀 兩/三房單位嗎？

雖然抽中機會

完全冇可能。

就算你係第一個波第一張表都冇可能會揀到有房單位。

拆遷咪有機
下世小心d

一人綠表咁大諗頭
咁人地綠表家庭結婚生仔果d 點?
你係想買就等綠置啦 但唔好期望會有一房單位比你揀

住一世公屋

綠置 家庭 都未必有房
一人

想問吓 如果真係抽中咗 白表 一家3口 我做地盤係自僱人士 月入最低要幾多限額同埋總資產

屋企有4個人，如果我去抽白長，係咪要父母+我三個名去抽，間公屋就會收返，唔會留俾兄弟姐妹？

留到
抽完居屋再除名
下期居屋再抽過白長
一開三

綠表JJ 自己＋老婆＋兩個仔申請，希望得啦

目標邊個屋苑?

得咩？假設我抽中，間居屋會有3個名，淨低果個唔係只可以白單/綠單？

鑽石山 馬鞍山

得
1人可以用綠表直接買2手4房居屋

即買即住

仲唔使抽

你定你老婆60歲

單人白表係咪可以收皮

想問，以鑽石山為例，要2023年先入伙
如果成功中籤可以揀樓，係咪下年只需比首期
去到2023年先正式比稅同每月供樓

同埋如果係綠表的話，係咪入左伙之後先還屋

冇錯

thank you
想問多句，白長機會率大綠長咁多
咁如果目標係改善居環境，會繼續一齊住
綠長(連户主)係咪用白表會比較有利？
因為中綠中白，都預備會還屋

你自己決定啦

邊度有sources講呢樣野搵左好耐都搵唔到

緊係白長
你換得都想要好野啦

申請須知

無錯

得 轉得切名咪得囉 你要夾到個時間差 最多出去住一排成家

想問下鑽石山係咪有400呎單位？

自己上去官網睇樓書啦

個資產限額又少左 點都篩走一d人

想知房協綠表係咪房協代交，上房署個網睇係交去房協加簽，然後自己交去房署，但係两個禮拜前交去房協個主任話今年會代交，但到E+張票仲未扣數，個主任往續係做嘢冇乜交帶，真係有D担心佢有冇代交

無知一問
如果白居二
最平要幾錢首期

點知你想買邊，又點知你邊度有盤?

公屋岩唔岩?

公屋樓齡大
分分鐘首期仲貴咗
所以如果根據最平首期原則
大概預幾多？
俾個目標我儲下錢都好

自由定價既嘢點預個數畀你
唔同地區，唔同樓齡，都唔同價喇
等你儲得錢起嚟，個市又有升跌
有心準備就自己睇下個市喇

真係好懶

Hello,想問下各單位條數係邊搵番來？
同埋借來整片用得唔得😆

我自己人手數出嚟

你咁有禮貌問，緊係可以
(落返我個名)

好仔細😱😱
冇問題😃💪
thanks😁😁

巴打好有心

有呢個表，可以肯定自己個機會好細

其實 皇后山 開放户都已經8XX個盤

單人 & 非核心
仲要不停FF 可以市區兩房

絕對係智商問題

Budget 問題都係會諗馬鞍山，但有咁大片山坡，個管理費應該好貴，但又搵唔到個管理費會收幾多

要差不多入伙先知
尚文就中撚左伏，4蚊呎

我記得唔知邊度有講過，不過$4呎就⋯

入多張綠表

今年申請咗綠表居屋
如果年尾會推出綠置居2020係咪唔可以apply?

入到你咪入

自動apply埋

想問吓白表資產限額係咪淨係計截至2020年9月9日呢日？

係
要留意
9月9日 至 揀樓前嘅 final check 都唔可以過額

唔貪心，鑽石山or馬鞍山有一房就夠

利申綠長

大屋搬細屋？

如果有得揀樓 點會冇馬一房

咁不如要返公屋 仲大

好多人借居屋轉手買私樓

轉個手賺百幾兩百萬
香港房屋政策真係出色

姐係final check都係睇返9月9號呢日？

如果中間轉過工 可以點交
啱啱8月轉咗

想請教點解會dq? 即係過資產上限?

白單當買六合彩

睇左好多分析都話 綠單 白單 無可能中鑽石山

居屋 2020 (3)

#515 回覆 -

大把伸手文盲 爺孫 母子抽但未死老豆
分分鐘死人都拎埋出黎抽

依家住緊380尺，有差唔多size就滿足，啱啱出來做野供唔起大單位

始終想要自己屋嘛，第時結婚之後都要有地方住

綠長要還公屋同要同老人家一齊住喎

屋企人退左休啦，之後會返大陸住，間屋係留比我嫁

想知居屋既人係咪感覺自己同公屋唔同
會唔會覺得自豪同優越過公屋

好幸福
又可以揀樓先又可以唔洗同家人住

第日好彩抽到再答你

抽得中先算

新居屋=新公屋

唔會有分別

抽東涌？

首批復售居屋有價有市 今年錄至少23宗交易 轉手價逼近600萬

但政府又唔敢set 永久禁售

用意就係每年比個希望你
『我做緊野解決住屋嫁啦，依啲市場狀況嚟，唔關我事』

管理層永遠都係最有效既方法唔做,做埋d小修小補野,因為一做左d大動作,衰左就俾人屌,做好左下年就無貨交

屋企人諗住抽白居2

有冇人想交表但佢話未能連接網上支付服務

綠表要成家人一齊申請先得？

睇下房署定房協啦

人有分別

伯母趕你走定係俾雞胸肉你既分別

想問如果上年綠置居申請過, 又剔咗參加下一個銷售計劃, 今年綠表申請係咪就唔駛再填, 自動會當申請咗？

我都係 山麗苑都得

唔係
今年居屋再入表剔多次個選項，再申請一次

ic 咁其實呢個功能有咩用

俾一次錢，可以一表兩抽
抽居屋同時抽埋綠置居
唔洗交兩次表
同埋用綠表，叫人俾番間公屋出黎

明白

白痴問題
有個親戚住緊居屋
住咗超過5年，黎緊會移民
如果我想買佢個單位
係咪要補地價？

正常做法:
你抽白居2，中左買佢個單位
如果你係住公屋就直接買佢個單位(綠表)

人地平過市價賣俾你係為乜?
如果佢移民，佢賣去普通白居2 個價好過賣俾你，咁點解佢唔賣普通人，拎多D錢走?

因為大家一場親戚
我阿媽以前幫過佢地一家人
佢諗住比市價平d賣比我
但大家都未係好了解個流程

請問如果我抽唔中白居二
我地私下買賣，個價可以點定？
係咪佢補完地價後
只要佢接受，幾多錢賣出去都無所謂？

講就易
有無計過補地價要幾錢

人地會比幾十萬 甚至幾百萬去補地價
然後再低過市價賣比你？
你不如叫個親戚問左補地價幾錢先

請問如果補地價筆錢我比
另外，再比埋佢原本賣返比政府筆錢
加埋會唔會同我自己出去買私樓差唔多？

居屋資料：近地鐵站，3房

人地過2年都可以 免補價 賣俾白居二，大把人要，就算貴過私樓都有人要
你去睇下附近地產舖，綠表/白居二/未補價 佢個盤值幾錢先

我講係成個盤既價，唔係呎價

有D人係會因為抽唔到新居屋，白居二買左二手居屋
唔係一定要賣俾政府

你上美聯 中原睇下上下左右咩價位咪知
再上埋 房委 睇下當年 佢個屋苑折扣率幾多

明明有晒公開資料

你知唔個地價幾錢？百幾二百萬唔走得
你仲話地鐵站三房，可能3 4百添

你親戚會咁好人送幾球你？

真係唔明樓主
上美聯睇下賣緊幾錢都懶

自食半打先

本身諗住用白表去抽新居屋,已經網上交左表
後面後屋企人直頭話想直接用綠表去抽
係唔係已經無灣轉?因為又交綠已經被DQ 當重覆交表

係，變重複申請就會得個吉

重覆 > DQ

問左1083，自己交信去樂富講返取消原因，可以再交綠表，分享俾大家知

問咁多，自己去睇下要補幾錢地價，睇完個金額應該冇晒疑問

想要馬鞍山2房，綠表家庭係咪都機會渺茫
點解長者家庭可以抽先

因為殺子文化

屌那星咁玩法根本連抽都唔係
普通家庭連抽2房既資格都冇

有山你預4蚊-5蚊啦，再加每年個保養費係業主比，仲有時要大修就要每戶夾幾萬total幾百萬去維修

利伸，2020白單冇買尚文，買左火炭

唔好唔記得沙中線遲下過海都好快

今年超好少倍 依家只係超左17 倍

粉嶺減低左吸引力

翻工都成問題

應該單身，普通家庭少左
長者排隊頭，鑽石山咁吸引，冇理由會少左人

呢個政策真係r爆頭

因為家有廢老如有一實

唔攬廢老就冇咁多藍絲票源

想問下印花稅大概係幾多
我見話係用物業價值去計
咁當我買450萬既單位
係咪450萬除0.6再去乘番個稅率？

睇資料就話用正價計, 450萬樓要比3%, $135,000

成三十萬咁貴仲貴個份首期

小學未畢業?
6% 係x0.06 點會0.6

0.6應該係折扣率
但好似唔係就咁除

除0.6係因為今期市價6折發售

睇返應該係折扣價乘返大約1.2 而唔係用市價
450萬x 1.2 = 540萬
計返印花稅應該係162,000

乘1.2喺邊度睇到網頁上面完全冇提過

我都完全搵唔到相關資料
所以先想睇下有冇買過既巴絲知道係點計

好有用, 要save底先得

買過
我上年*1.17左右

想問吓資產審查嗰陣會唔會扣埋負債咁去計？
定借返黎既錢都當係資產

唔扣負債

想問下
同一公屋家庭係咪淨係可以有一張綠表？

如果我同父母，係咪唔可以一張綠家庭，一張綠單咁入？

想問下本身屋企有層公屋（已買）
但冇落我名 而家我想我同老公加我奶奶
入紙長白 得唔得？

咁如果入2張綠表，父母綠家庭，我綠單，爸爸係戶主

佢地中左係咪我都冇公屋住了？定係佢地可以轉戶主俾我？

我個fd上年都咁中左

唔益cd rom

好似講到有得揀咁，抽中都無得揀啦

宜家買黎住定買黎炒呀

無得揀緊係唔使煩啦，到如果真係有得揀就要提早做好準備

係香港
所有野都可以炒

仆街呃9我

如果綠核家庭申請
中途有人買私樓退名
該份申請可唔可以由餘下既人繼續？

唔可以 一切要係截止日期前 過左就唔得 你退名都退唔切

有錢買私樓就比個機會我地d買唔起私樓既人啦

收到第一封電郵後，幾時收到第二封？

白核中左

又貪心
又懶
睇得嗰一半
又要唔識字
你想點？ 餵埋你食好唔撚好？

hos 2020
常見問題-網上申請
Q9 ,10, 11

殘廢免費餐永遠最好

貪心～邊個唔貪？

懶～有睇，一路睇一路問加速了解

唔識字～識唒洗問？唔識字覺咩人讀書呀

想點～冇點，唔鐘意唔好餵，冇老憑要人幫，唔幫同餵屎俾我食係兩回事

依到就係鐘意餵屎比一啲又貧又懶又串串貢嘅人

買黎假期住冇問題

單人機會都係大約十萬中一

白核兩公婆都無兩房揀真係好撚慘
香港人前世做錯咩

無錯！星期六日返去訓

居屋有得炒既咩

祝大家抽得中

希望抽中
想自己住

睇你炒既定義
如果唔係兇宅，理論上過左限售期必贏

唔好講到必贏，禁售期成5年。
買居屋唔好有炒嘅心態，5年後樓市點邊有人知。

18.4
用途及居住－各單位必須作住宅用途，並由買方及名列同一申請表上的家庭成員共住，日後只有業主或聯名業主的配偶及其18歲以下的子女才可加入共住家庭成員名單。根據《房屋條例》（第283章）第22條的規定，房屋署人員有權進入有關單位視察，任何人若妨礙房屋署人員執行職務，即屬犯罪，根據第29條的規定，一經定罪，可判處第3級罰款及監禁6個月。

鑽石山係正地鐵站旁，再加6折發售，
如果限售期後咁都要輸，望一望附近既居屋龍蟠苑，采頤花園依家樓價，香港樓市都要起碼跌5成

居屋2020的4大新居屋屋苑包括鑽石山啟翔苑及馬鞍山錦駿苑等，共提供逾7,000伙單位，於9月10日起接受申請，房委會指截至今日（30日）下午5時，網上申請已經收到約13萬份申請。

房委會表示，在網上申請方面，累計收到約13萬份居屋申請，暫超額逾17倍，另收7.1萬份白居二申請。樂富的香港房屋委員會客務中心累計收到約共1.66萬份居屋或白居二申請表。

另外，房委會累計派出約共5.37萬份申請表，當中約1.2萬份是綠表和4.17萬份是白表。

限售期後，要係自由市場放都要補地價，又唔一定有so

原來你係德仔
啱啱睇左你條片

【居屋2020】唔好用非核心家庭︳預計買到咩單位? ︳長者隊後果? ︳未來仲有咩供應? ︳啟翔苑 ︳錦駿苑 ︳居屋單位供應 ︳彩禾苑 ︳居屋2020入息資產限額 ︳白居二2020 ︳租置計劃︳

德仔下條片可唔可以岀快啲，期待你分析

上面咪答過你
唔扣負債呀

唔信就自己睇一次 附錄甲四

你十萬資產點計出嚟
房委唔會理你咩銀行 唔會理你嘅乜鳩“理財總值”

$0 負債 買左$5萬股 資產填$5萬
$5萬負債 買左$5萬股 資產都係填$5萬

點解咁多人唔知有個市場叫白居二 洗鬼補價咩

清楚，唔該晒

睇唔到我寫自由市場？
唔補地價咪用返綠表價放，邊有實賺。

自己睇下呢幾年居二市場有邊間屋係蝕賣啦
之前景泰苑一手買完等鬆綁即放賺幾多？
居二市場購買力仲可以去到8，9球（東濤苑個堆）
市區一手樓5，6折買番黎，你8折賣番出去會無人搶？近地鐵／地段校網好個堆邊可能唔實賺？
根本只係賺多賺少問題

政府之前派果一萬蚊你哋有無計落其他收入
要計嘅話我啱啱超標

哈哈，係呀，多謝晒你份表，做小好多野😆😆😆

你想睇咩分析？😆
如果邊個屋苑果d我唔整啦😆好多人都有整
好快啦，月尾一忙完就出片🤣盡量啦😆💪
我仲諗住埋尾整多條報錯野點救既片，同埋仲有之前冇講得好清楚既位，
就完居屋新手系列🤣

希望炒狗永世抽唔中

之後居屋有咩樓？？

幾時有煥然叄居

今次十年

講吓唔同單位相對既價錢吖，房委會份野都係得個range, 無講2房/1房/開放式分別價錢。

同埋可以講搞完珠之後既過程步驟，e.g.
1. 交入息資產做審查 (截至2020年9月9日？)
2. 審查ok後可以揀樓
3. 揀完樓即刻比首期 (5% or 10%，仲使唔使資產審查多次？ 截至2021年6月？係咪比完首期就唔會再check資產？)
4. 印花税律師費幾時要比？可以分期？
5. 比完首期搞按揭的時序

等等.... 多謝你channel分享咁多實用資訊！

Source?

由2008開始可以話買咩樓都升，又唔係得居屋先升。
樓市升咪一齊跟住升，同一手5，6折買返嚟居二/綠表價賣無關。

18.6.2

(a) 由房委會首次將單位售予業主的轉讓契據(下稱「首次轉讓契據」)簽署日期起計 兩年內，業主須在無須繳付補價的情況下，在居屋第二市場以不高於列於首次轉 讓契據的原來買價出售單位予房委會提名的人。
(b) 由首次轉讓契據日期起計第三至第十年內，業主須在無須繳付補價的情況下，在 居屋第二市場按業主自行議定的價格出售單位予房委會提名的人。
(c) 由首次轉讓契據日期起計十年後:
(i) 業主可在無須繳付補價的情況下，在居屋第二市場按業主自行議定的價格出
售單位予房委會提名的人。
(ii) 業主亦可在繳付補價後於公開市場出售或出租單位。

正確黎講
三年後可放居二市場
十年後可放自由市場（補地價）

根據依家居二溢價市場（當八至九折賣）
唔補地價 賣比綠表或白居二係最著數

白居二都發啦
依啲到時再諗
幾年後嘅事

有無巴打知？

申請須知
13
15
16
17

13.1
一般情況下，房委會會在完成詳細資格審查後，以書面通知合資格的申請者在指定時間前往居屋銷售小組，按他們的選樓次序選購單位及辦理購樓手續；如有需要，房委會亦可能安排申請者在應邀出席選樓當天才進行資格審查。如屬後者，房委會會在發出選樓邀請信時事先通知申請者有關安排。申請者在辦理各項購樓手續時必須仍然符合申請資格，否則有關申請會被取消，已選擇的單位會被收回，而已繳交的申請費不會獲得退還。

15.2
買方於居屋銷售小組辦理簽署買賣協議手續時，須攜同總數為港幣十二萬二仟元(HK$122,000)的銀行本票(本票金額為臨時數字，最終本票金額以發出「選樓通知書」資料為準)，抬頭人為「香港房屋委員會」，以繳付所需定金(不少於樓價的百分之十)，若上述本票金額不足選購單位樓價的百分之十，定金餘額須即時以個人支票方式繳付(不接受現金付款)。

15.3
在有關樓宇的佔用許可證（俗稱「入伙紙」）發出後，房委會所委任的律師會發信通知買方於指定日期內完成辦理其餘的購樓法律手續及付清樓價餘款。

17.1
買方在辦理購樓手續時，須繳付包括但並不限於下列各項費用：印花稅 / 律師費

#居者有其屋 #綠表 #白表
【居屋2020揀樓】揀居屋全攻略2｜抽到點算?｜什麼是居屋揀樓程序?｜揀居屋注意事項?｜坐近邊個位揀得最快?｜居屋2020 - 4個項目包括 (山麗苑｜錦駿苑｜啟翔苑｜彩禾苑)

前果排見有巴打留言話居屋有可能要做壓力測試？到底會係咪真既？如果真係要做壓測但又過唔到，搵屋企人做擔保人就可以？

屋企人綠置居揀得樓，但就算柴灣青衣最大都係得番300零尺單位，係咪唔抵換

分開兩張白表定同細佬用一張白表抽中嘅機會會大啲?

想請問居屋用

1)父/母做業主
同
2)自己+父/母做聯名業主

有咩分別

一樣 都係零

無壓測，政府擔保無收入都照批

咁你咪無左個首置

好似都要睇銀行
有d 會唔批

遲下好似有北角，鑽石山果堆靚位，又有得繼續抽居，我係你真喺慢慢揀到啱為止

我講喺有啲極端，但你同銀行9up一個數，銀行就信 利申：上期中

門外漢一問
睇資料嗰陣見到:

有人話, 二手居屋, 按揭最多只可以做(30年-樓齡)咁多年

又見到有人話, 只要樓齡within 19年, 就做到"925"

想問吓邊個講法先啱?

唔同銀行唔同計法
問銀行最清楚

如果朋友阿爸後生抽到居屋

但之後賣左走，租緊屋住

我朋友（佢個仔）今年抽居屋可唔可以拉埋佢老豆個名？

睇你屋企有冇長者
冇既話可以諗下
如果公屋好差咪換
冇長者 你以後抽都係一房300幾尺果類

可以入紙申請

入佢老豆 係咪要入埋佢老母

我睇申請指引

佢話長者個名都要落新樓果到

指引 一有無寫 中過居屋 唔可以再抽？

但填名除左填爸爸都要填埋阿媽?

你又話有睇指引

2.4 咪寫左

但如果老一代老豆老媽已經住緊居屋都可以用「家有長者優先選樓計劃」抽咩?

即係老豆老母 曾經中過居屋 但依家唔係住居屋就可以 加入去抽??

有咁難明咩真係

中左 幾年賣出去賺幾百萬

又中 又賣賺幾百萬

你估依個世界有冇咁著數既事

大佬丫, 餵埋你食啦真係, 邊隻中文字唔明?

3.1
曾經受惠於下列資助自置居所計劃的業主／借款人及其配偶（包括曾受惠於下列資助自置居所計劃時仍未成為業主／借款人配偶的人士），即使有關業主／借款人已把單位出售或已清還貸款，其本人及其配偶均不可再度申請:
(a)「居屋計劃」；

唔可以 完

唔該哂各位

貪念會令人變弱智

唔係業主應該冇問題呀以我理解

白非核 唔會中 哂錢

抽單人算啦

有,唔好咁做

你既機會係零

冇錯 抽新居屋用白非核機會係零
除非你用白居二家庭抽（兄弟都算家庭隊）
都話多少少機會

你睇上面德仔Youtube先，佢就白居二中左買大d，再叫兄弟除名抽單人

白非核係100%唔會中，唔洗討論

唔得，父母兩公婆係一個群體無得分開

你整死你老豆?
一係離婚先講

老母老豆係唔可以分開抽，你只入老母只會DQ
你只可以兩張單白入

睇左須知再問

感謝 自膠

白表單身好想中

如果報冇收入，抽居屋會唔會有影響

我估皇后山頭幾粒白單都有機會...

上次東涌唔知賣淨幾多

要第一粒先有機會

總有白單以為可以抽到鑽石山有房，去到第一粒波見到得皇后山唔買

係有呢D人

如果皇后山有一房就好了

唔洗ff
單人 係99.9% 皇后山開放户

真係咁難計數咩？
2100長者
900單人

點撚樣可以單人揀到1房單位？
今年去到9月30日有15萬份申請表

請教一下點解白非核點解100%唔中？

700 咋
真係唔洗ff
白家d 人買黎炒都唔會益比白單
所以係唔會有山麗開放以外既選擇

都唔係100%既
40000張白核揀哂之後仲有剩咪到班白非核揀囉

後者正確，不過建議你都係再問清楚銀行好啲。

前者30-樓齡即係迫人唔洗買。。。

係咪無上次咁多人申請?
個個都知唔會中鑽石山

粉嶺 冇乜人有興趣

其實你代表唔晒全部人

有d人家庭有問題，出去租緊劏房果d，一個月都七八千
同供皇后開放式都係差不多價，佢地真係會照要
一家唔知一家事

睇清楚白表原來核心先有得用家有長者
咁我同阿爺用白表申請非核心係咪應該得返皇后山

如果父母雙亡, 阿爺好似可以變核心家有長者

非核心係唔洗抽，因為冇可能40000張核心家庭全部唔買等你去買。

多謝你個$250參與費

白核家庭表示 粉嶺真係一啲興趣都冇
慳返250$

好遺憾係皇后山都無講左好多次白非核係送錢

機會是0

可以照申請

白核有機中火炭馬鞍山
點解唔申請？

白核揀得樓已經差唔多排4000
再望下今年啲樓既數量⋯

全家綠表+個人白表算唔算重複申請定係到時放棄一個就得？

你喜歡啦
不可以重覆申請居屋你知道嗎?

排公屋入息係幾多你知道嗎?

公屋戶主申請綠表抽居居，除配偶外其他住戶係咪一定要落名抽？

綠表全家填，係唔係你都要交間公屋出黎
一係你入白表。

當重覆，會取消資格

綠白長者共有2100
2101開始係綠白核心
以我理解係
綠>白>綠>白>白 依個次序入去揀樓
即係第一個白核最前係排2102

你係咪誤會左綠家庭揀完哂先到白核揀樓？？

假如有幸抽中，親友資助買樓果筆錢計唔計入你資產？？

今年綠白比例變左4:6，白核入紙試下都無壞

因為其中一個家庭成員搬走左，冇再聯絡，但又未除名，咁點填好？

去問你屋村辦事處，綠表你都要村長核實

一係你幾個人去抽白核試下

揀樓當日會叫你申報多次資產, 嗰10%訂要計埋, 唔理你點得嚟

一定要填哂
屋村主任會對你張租約上面既人名

揀樓當日俾10%訂，咁尾數幾時俾？其他親戚資助既尾數當唔當資產？

明顯係佢自己柒下柒下計錯數白核都唔入紙真係on99

多謝解答
綠表要村長核實？唔係直接上網申請就得？
阿媽係戶主，如果同兄弟姊妹一同申請，變左係白非核，中嘅機會係零

問左村長先。
試下你老母+你入白長/白核
都市傳說話可以一開二

呢個真
100％皇后山開放
但有冇人會狗衝皇后山開放？

好彩既可能有馬鞍山開放

呢個真
好多一家三口想有自己屋企
不過交通問題係最大考慮因素

尾數幾時比
1. 追post
上幾頁有講

2. 申請須知有寫

係龍床盤都爭奔頭的年代應該大把我賭單人一日清曬

皇后山開放真係拎黎炒

做倉都抵

有白居二新樓925個班買家根本無得輸

皇后山開放式仲平過一個車位

點解基本需知都唔睇

做炮房都抵

我撐你丫

網上申請只係填資料
屋村主任都係會print 返出黎叫你一家人去簽名

唉 交咗綠表 寫多左個屋企人嘅名上去（本身間公屋無佢份）
而家要重新所有人簽名先可以
應該趕唔到deadline (返唔到香港）
想知係咪無得網上取消返之前個申請然後再申請一次
有冇其他方法

得返兩日邊搞到咁多野等下次綠置啦

好啦

今年白單機會有幾高?馬鞍山機會係咪零?

正常係小個0.5%，係

你如果係白家庭，會揀馬鞍山開放式定係皇后山開放式?

如果你之前既白家庭全部狗衝買晒皇后山開放式，咁你就有機會馬鞍山開放式。
你自己諗下可能性。

仲有個機會就係，有人買完馬鞍山開放式，過幾日到你白單果時即撻訂，咁你又當日排第一，都會有機會買到

咁即係機會無限接近零啦，咁白單最有希望係抽邊度？？皇后山？

上網睇人講,公屋戶主可以以家庭成員身份和配偶用白表抽居屋,成功抽到間公屋就可以經房署審查後轉名到仔女到,知唔知真定假?

都市傳說

識得申請唔係完全冇可能

一房同兩房係大約幾多呎到

兩房450-470
一房360-390

實呎包外牆計
內籠面積大約係實呎85%左右，個個盤唔同

如果你大單邊，個牆身冇其他戶分享，實呎就會增加，但內籠面積係一樣。

我以為一房我二百幾呎

白核希望抽中+唔洗揀開放

咁計兩老過60歲,係核心家庭又有得用家有長者計劃,間公屋又可以留俾仔女,咪好着數

無交稅 咪當無收入

申請須知 望過未

房委會指截至今日（5日）下午5時，網上申請已經收到約15.7萬份申請。

房委會表示，在網上申請方面，累計收到約15.7萬份居屋申請，暫超額逾21倍，另收8.5萬份白居二申請。樂富的香港房屋委員會客務中心累計收到約共2.1萬份居屋或白居二申請表。

另外，房委會累計派出約共6.02萬份申請表，當中約1.3萬份是綠表和4.72萬份是白表。

想問下幾時會收到個"申請編號"?
9月中交左表 依家都未收到嘅

入邊有寫

無左呢支歌仔唱好耐啦
除左死/離婚個d原因以家唔會有得轉名

咁小人抽?

全球大瘟疫, 失業率高位, 都仲有十幾萬人抽, 算係咁啦

仲要地方差
綠表抽中皇后山肯定唔要

白表都要諗諗啦

下年東涌正好多

大把人出面交緊成皮野租實搶住要皇后山

原來老母過咗60歲可以計長者計劃
不過抽中都唔知要唔要
冇咩住屋需求 又冇得租出去

鑽石山個度真係好撚嘈

果個位 應該都會發展大型社區
果度 勁多空地 荒山野嶺
隨時整多十期八期 都有位

不過要配套好分分鐘要住十年

粉嶺最清靜
利申白單

其實我都識人貪佢平而買

一大堆隔音窗
可想而之，應該係幾應聲

馬鞍山都有減音露台

同我當初預計18萬應該不遠

上網睇左youtube,供樓係按收樓後供

我想問下當鑽石山2023年收樓,我開始去同銀行攪銀揭

係俾訂金個陣開始去攪,定差唔多收樓先攪?

唔該曬大家

咁少人申請
單人有無機會抽中鑽石山兩房呀

心急人上
在線等

中到鑽石山已經好好彩,重諗兩房

關鍵日期前一兩個月去搵律師+做按揭
揀樓時簽臨約 + 俾 5%(綠表)/10%(白表) 訂金

(曲)

老實講我抽中我都買
無得排廢老隊基本上都唔會有咩好野買到
大不了過多幾年等D配套好D先搬入去 我又唔等地方住

一注飛機會細D
我自己就拆幾條飛
我一條 老婆一條 我同老婆一條 我加老母一條 我加老豆一條 老豆老母加我又一條
機會大好多

最伏應該係 彩禾苑
三邊斜波 ，仲要有 對正山 ，有泥石問題
伙數少 500幾伙，得28層 單棟樓
公共空間 又少，連樓下街鋪仔都無
尚文苑都4蚊呎， 佢起碼4-5蚊無得走
買間大則 一個兩千管理費， 全部都係用來維修背後座山 同人地祖墳
真係功德

電單車位得 8個
車位得40個
果個位想9泊都無位

買呢度真係要諗清楚

如果申請果時資產未過限額

揀樓果時過左咁點算？

申請果時話資產計到9/9/2020

原來有得咁玩
依兩日整多幾條先

但就可以即買即住
之前睇youtuber航拍片 望山嗰邊曬到仆街
有得揀都揀望內園好啲

屌 你而家先講
我拿拿聲入多幾飛先

兩線上蓋, 話尻知你嘈到拆天啦, 點都會尻衝

跟左 ，錢係洗多左，但加中既機會 值返曬

隔離就係工廠區, 夜晚尻泊都冇人理你啦

皇后山慘D定彩禾苑慘D

睇 片
彩禾苑果個位 一係上斜 一係行樓梯
見到都唔開胃
買少少野 都要行番落駿洋商場 又要上斜番屋企

無馬鞍山 同鑽石山 真係等下期好過

有廢老就話姐 普通家庭咪又係一鳩樣得D垃圾買

白核有冇機 中火炭/馬鞍山開放式

有

半山區 加分

今期鑽石山樓花要2023年
但對面啟德2B地盤居屋係咪2023-2024年落成?

白單除左皇后山，其他係咪冇可能抽得中，就算開放式都好？

靜啦diu

樓主係咪房委會d人
好多內幕資料同埋好熟內部運作

好like你淨係quote 申請須知既條款編號出黎
而唔係直接比d答案伸手黨
樓主我敬你既

唔該曬,到時攪按揭都係跟私樓個計法?

抽到先算啦~

職員會教你點做，如果你買彩禾應該即買即供即住
冇得揀H按所以同私樓唔同
居屋一定要P按
另外有政府擔保
有冇壓力測試講唔埋

用心良苦呀陰公，比人鬧餵屎佢食

唔好因為少數鬧你既人而灰心
多數人都覺得你解釋得好好
希望你繼續幫大家排解疑難
好人一生平安

講左好多次 最後七百個位先到白單揀 比著係你你會唔會簡皇后山開放

會架，因為無論點都真係好過租樓。

...係咪我講得唔係咁好

我意思係除左白單 你綠長 白長 綠核 白核 有得揀會唔會揀皇后山開放式

所以結論留比白單揀既一定係得皇后山開放

利申 皇后山開放式都要

我目標都係皇后山不過要一房

其實居屋2014年復售以黎, 大撚把白核抽足咁多年都冇機會揀過樓

第一個post講左

皇后山 山麗苑 開放式單位 : 824個
單人配額 : 700個

即係白核綠家庭都要食 皇后山 山麗苑 開放式

要賣到剩返700個單位先會俾白單綠單

咁你覺得單人會唔會有其他選擇?

白核綠家庭如果唔要皇后山咪有機會咯，咁遠真係未必接受到

........

白核綠家庭全部揀皇后山開放式，綠單白單先有機會揀其他呀，你自己諗下有冇可能先啦

仲有非核揀埋先到單人喎

我覺得白核綠家都會買晒皇后山開放式
白非核都係0機會

抽中皇后山可以唔買架

正如幾年前有梅窩都冇買
拎而家間屋換間細過同偏僻過而家嘅屋
仲要比錢就梗係唔換啦

綠家庭係唔會買皇后山開放式

今期綠置居柴灣+青衣，呎價同皇后山差唔多，都好難去貨
皇后山更加唔洗諗，唔會多綠家庭人買

我知非核係零呀
但總有人覺得白單可以買到皇后山非開放式
真係發夢啦

開放式綠家真係無咩機會買，但好多綠家好似我咁本身住新界仲要細公屋想換大間一房個種所以點都會有市場

白長排最後嗰個唔知仲有無鑽石山開放式呢

其實居屋同公屋既分別係咪
xx邨同xx苑 一係字既分別
想知有咩唔同

想請教各位CHING ,
一直租親戚樓 , 家庭背景:
老豆 58歲 (退休) , 阿媽 57歲 (月入 萬三), 阿婆 77歲(退休)
我份工有佣分 , 超左4人家庭入息

想問下係咪用 佢地3個名去抽 天倫樂 最快?
感激

而家的確係咁

天倫樂係 排公屋喎 ching
你公屋定居屋丫

我就係想請教下 應該如何部署最好 ?

#882 個回覆幫到你

機率上點都易過白單
但都係比廢老玩晒

須知入面 申請資格 2.2
自己睇
有晒時間畀你準備都符合唔到？

感激 我有爬文同有睇須知 ,
可能我問得唔好 ,,我主要係想問下 咁既背景個組合應該係點分配會最好
因為抽左幾年居屋都抽唔中 如果今年抽唔到居屋既
下年都會排公屋個個共享頤年/天倫樂 計劃 家母下年先夠58
所以先想問下應該點部署最好 ...感激

有咩可以部署

無記錯 你父母 加 婆婆 已經可以天倫樂入得紙公屋
一手排公屋 一邊抽居屋

暫時諗到係咁

THX

想請教ching
如果我係租者置其屋業主(10年內，仲供緊），同父母一齊住
父母可唔可以申請白表核心家庭？

睇過申請須知，唔肯定係咪抽中左要賣間公屋先可以買新居屋

可以，但抽中左購入後一定要將間公屋出售唔可以兩間並存

一個月供兩皮
一個交租二千

住既話其實冇分別

附近小左白卡友已經夠

其實入息係咪計9月底
我睇須知話交9月底糧單
但上網又見有人話攪完珠揀樓前會再審查

有得睇計法，6個月平均加1年bouns除12

如果到時中左再除名係咪無可能？thx

緊係唔得啦要整個家庭阿，你唸到房署都唸到

6個月內要出售，個個都學你咁玩雙重福利多多政府樓都唔夠派啦

3+3個月內要賣走原本層租置居屋都咪話唔高難度喎

如果係市區大單位應該唔難分分鐘賣到個價錢係一換一但係咪買得返咁大單位同靚地段就後話啦

你平市價一半，一定賣到

唔好忘記你平市價一半都已經賺左幾個開

根本無敵住左三十年政府再貼錢比你換新樓好多仲要係白長隊有廢老優先簡

可以寫聲明書去取消你張白表
之後再入綠表
詳情打去問

公屋除名好撚麻煩
要除名個個人現身簽文件+俾新地址證明
如果除唔到，用綠表一定要填曬所有名

淨係少左堆白咭同綜援已經夠曬大分別啦

家姐同我分別申請2份白表 但係家庭成員重複左
係咪當dq?

當所有人都話機會係0嘅時候，你個case好L勵志

就算你取消到一份，白非核都係唔會揀到樓

我填哂2老 佢好似填左阿媽個名

俾你簡 想住xx邨定xx苑先

XX花園都係

苑反例,麗翠苑部分公屋
高翔苑咪有公屋+紀律部隊員工宿舍

XX邨，因為我個條係交通好方便

利申:已買公屋

居屋都有綜援戶架

喺機會好微㗎啦，鬼叫職業唔喺兒子，又唔喺醒目仔咩 仲有真喺要睇清楚居屋玩法，唔喺到時一號波dq就

巴打最後買左邊度

各位巴打，唔好意思有啲急..想問吓如果本身4人公屋租戶，老人家嫲嫲係戶主，可唔可以打散用老人家+爸爸+媽媽呢個3人組合去抽白老隊，然後個孫再自己抽白單，如果白老隊中咗3人除公屋名，而個孫又抽唔到就keep個公屋戶籍？定係呢個case直接抽綠老會好啲同埋抽綠白老隊有冇話放邊個做申請人會好啲

低能一問 綠表同白表係咪唔可以同時申請？
綠表填晒屋企人 咁咪白單都申請唔到？

綠表申請表 point 6
白表申請表 point 7

應該睇得明中文？

最後一日
伸手問題唔答

居屋 2020 (3)

#882 回覆

參考下，好多正皮，我諗信得過

同屋企人住緊公屋，自己同老婆白核抽，
其實應該係揀樓果下要除名定係收樓先除名？

兩張都DQ

中左先諗啦
問房署

非本人share ac

2人申請如果資產超過左170萬，而家轉走d錢佢仲得唔得？見佢個網寫住資產總值好似計9月9日～

抽中你有樓揀先煩呢D問題啦

希望大家好運

利申:住緊別墅

都岩

姐係揀樓前會再審查？
咁買樓花既到時超左入息咁點？DQ?

正 咁我入埋我啊爺張飛先
要問米上黎叫佢簽名

Case:
父母買左公屋(租者置其屋)
如果想換樓抽居屋，請問點樣入表？🙏🏻

先睇申請須知
再望一次申請表
填好簽名
easy

賣唔到房委會都會退返你筆首期俾你，最多蝕手續費律師費等等，算係咁

出左新聞
申請人話超標26倍

係已經遞交左,但驚整唔見或者太多表,佢地睇到我取消表格時,已DQ我
瘋狂SEND EMAIL 去,今朝有個好心職業聯絡我,即時幫我安排取消份白表
感恩

如果個單位係得一個人名 應該申請白單定白核

關於資產審查，我申請白單，我同我女友有個聯名戶口，請問依個聯名戶口資產係點計？除2？
謝謝

附錄甲 四
最下面嗰格 point 2

白單

原來綠單仲低過白家
而家睇樓排到去邊

如果一家人住公屋 家姐用白表單人
我連埋父母抽白表 會唔會dq? Thx

1月先攬珠，有撚排

白長

真心唔明今年點解要咁耐

新一期居屋及白居二今晚截止申請 有市民到房委會交表

新一期居屋4個屋苑，合共7047個單位，以及「白居二」計劃，今晚7時截止申請。早上繼續有市民到樂富的房委會客務中心交表，有人說受疫情影響，擔心無能力供樓，但考慮到租樓的開支高昂，決定遞交申請。截至昨日下午5時，房委會共收到超過19萬份申請，暫時超額逾26倍。有房委會委員認為，與去年的居屋申請比較，今次反應的確較遜色，但相信最終仍會錄得約30倍超額申請。

2020-10-07 12:21:12

你都問過好多次
懶撚到你
須知唔識睇？

都超30倍

大把白非核拆做白單搏一搏
30倍算少啦

打左去問 話冇問題
但須知話有 你點睇

全球大瘟疫, 失業率高位, 都仲有十幾廿萬人抽, 算係超出預期啦

邊段須知話會DQ
貼上嚟望下

凡申請者及家庭成員分開名列於兩份或以上的申請，或夫婦分開名列於兩份申請表申請，亦作重複申請論。

你中文理解有問題
依到係講緊 一個人名喺兩張表格 會DQ

同你個case 無關係

居屋 2020 (4)